專訪高登CEO 林祖舜：最大事 最緊要硬淨

By SJ on December 15, 2016
近日高登討論區因抵制第三方手機App「HKG+」而引起一眾高登巴打、絲打不滿，而高登CEO林祖舜亦因而被巴打、絲打批評，並另起新論壇「LIHKG」抵制高登，揚言要把林祖舜拉下台，令他「無得做CEO」。

林祖舜日前終於發信公開道歉，坦言自己並非高登仔，過往只沿用前管理人對任何事都不回應的管理手法，坦言此作風已過時。林祖舜指，日後高登所有重大決定，都會先發帖諮詢各會員的意見。不過，一班高登巴打，絲打似乎不太接收林祖舜道歉，指他「改得太遲，後知後覺」。

林祖舜由接手高登CEO至今已經有8年，由最初只在幕後工作，及至後來以真面目示人。這名高登CEO如何煉成？他又如何管理高登？

1. 做兼職儲第一桶金

林祖舜於01年在浸大計算機科學系畢業，其後加入軟件開發公司，1年後跳槽到鐘錶公司IT部。

年輕時的林祖舜曾表示，自己一畢業除了家用，更要還學費貨款。因此當時除了正職外，亦兼職教寫程式，並接freelance，賺錢之餘亦強逼自己不斷學習。林祖舜透露，30歲前已經儲了幾十萬元。

及後他決定創業，剛好高登討論區有意賣盤，於是他在08年跟朋友合資7位數字收購高登，因當時其他股東各有正職，於是由林祖舜當全職CEO，管理高登。

2. 改變形象轉虧為盈

林祖舜在入主高登後，發現其瀏覽速度慢，形象負面亦嚇走廣告商，當時最多只能容納7,000人同時在線，故第一件事便是更新程式，變成可容納3至4萬人。

在08年高登的瀏覽量平均每日150萬人次，但到了11年便升至約580萬，現時約有600萬次。林祖舜一上場便決心改變形象，以真身亮相台前，另外指自己IT出身不懂廣告，乾脆將廣告外判，成功吸納廣告轉虧為盈。

入主高登後，林祖舜的最大挑戰反而是鼓起勇氣以真面目示人。他曾於專訪表示：

上任CEO接受過一次雜誌訪問，就有幾百款改圖出現。我第一次應邀出席社交媒體論壇，有想過用假名、戴口罩，但最後都豁出去。自己生意，無論如何都要站出來。

3. 日日狂收律師信

林祖舜在今次道歉公開信中表示，自己接手高登不到1年便被告誹謗，官司歷時5年，甚至去到終審法院，花費超過7位數字。他表示自己受到很大壓力，但亦有高登會員支持。

由於高登一向以言論自由及開放見稱，故亦有「網絡欺凌」、「閃卡」及「粗口」的情況，林祖舜曾表示自己習慣日日狂收律師信，一開始他會一收信便刪帖，但被網民反對。

後來他得知原來數千元便可以請律師發信，但不包括回覆。他會回信要求對方指出帖文內容哪些字構成誹謗等，往往再沒有下文。

4. 惡搞文化或受阻

高登最吸引一眾網民之處在於其言論自由，網民基本上可以暢所欲言，粗口橫飛。高登亦掀起香港的惡搞文化。

不過，近年被指「網絡23條」的《版權條例（修訂）草案》事件令高登用戶甚為憂心，擔心條例修訂後會壓抑網民創意，作為惡搞對象之一的林祖舜亦公開反對，得到網民支持。

5. 被高登仔指控管理手法不善

不過林祖舜亦多次被高登仔指控管理手法不善，包括胡亂Ban人（封禁高登會員）、增設SMS 會員制度（用戶有手機號碼即可登記，毋須指定的ISP電郵）、官方APP速度差等。

林祖舜結果被高登仔冠以「方丈」及其他花名，每日在高登被惡搞。

Credit: HKGolden
Credit: HKGolden
到底今次高登能否站得住？還是被其他論壇取代？大家拭目以待！

原文修改標題後轉載自Topick，獲授權轉載。

SJ結語
高登自千禧年開始，陪伴香港幾代的年輕人與毒L走過接近20年的旅途。

曾幾何時，你也曾經晚晚上高登打發時間，從時事台到吹水台到旅遊台，不經不覺到凌晨兩，三點才肯訓覺？

那是香港人的集體good old days。

現在的高登改善了很多：Server快了穩定了，沒有了「熄燈」的問題。但始終沒有以前果種feel。

究竟係高登變左，定係自己變左呢？

及原作者。 StealJobs全面透露各行各業人工，工時，晉升前景，以及入行攻略，歡迎匿名提供收入資料。

林早舜冚家比狗屌

iproa
759
打手
on 9 system

再去高登永世做支那人

我話我話事

打手文值回票價，夠哂動之以情

不過不了...

有啲嘢過咗去就喺過咗去

不了

大家原諒牙joe 返娘家la

淨係開放sms申請已經係死罪，變撚左5p

點解佢仲未收皮

關人撚事

篇野提都唔提早洩同打手公司勾結 開放中聯辦email申請ac

系你老母

公道講
連登一定多5P過高登
一頁未完
上面有例子

系你老母個老母

打5P字係威啲既

系

算撚數啦中聯辦高登

方仗又唔提下iproa 同埋班打手

林祖舜於01年在浸大計算機科學系畢業，其後加入軟件開發公司，1年後跳槽到鐘錶公司IT部。

年輕時的林祖舜曾表示，自己一畢業除了家用，更要還學費貨款。因此當時除了正職外，亦兼職教寫程式，並接freelance，賺錢之餘亦強逼自己不斷學習。林祖舜透露，30歲前已經儲了幾十萬元。

乜撚野作者嚟？仲夠撚膽叫人轉載請註明來源

屌你邀請碼咪又係
高登開放sms有幾多5p
呢到一開壇有幾多5p
一個對比就知lihkg多好撚多啦

BU有CS

好撚感動，不過睬你都傻

誹謗要證明對受害人構成實際傷害先可以告得入
唔讀law都識啦
一收信就淆到del post

根本呢到就好撚多5p，你睇感情台就知
再睇下D on9仔討伐波台
D會員新撚到 連回帶都中伏

早洩成日講到自己出樣係要好大勇氣好大犧牲咁

好心你咪講大話啦，你根本係想籍「高登CEO」呢個名搏出位

近嘅用CEO個名出書呢啲就係人都知
講件遠少少嘅事

當年時值2009年除夕，高登交響樂團接左場海港城表演
早洩根本完全唔關事，但係就走左黎做攝石人，全程企左係度揖揖揚揚不特止，大合照果時仲夾硬攝到最前 ，事實根本無一個團員想理佢囉好唔好

條友根本一早想靠高登出名，唔好講到自己幾咁偉大，省點

當年肥仔V就真係低調啦

呢到用邀請碼咪一樣
5p仲多過高登

你咪又係靠高登搵食
冇高登有撚人識你咩

( Show Blocked User - nice )

收啦呀joe

抵撚死

我出文又好，講音樂又好，就擺明車馬嘅，
唔會好似佢咁講到自己好似迫不得意咁，根本將啲野掉番轉講

仲有，我上面果番話由邊個人講都係一樣，係由佢行為而構成嘅客觀事實，唔會因爲講果個人嘅身份而有影響

Between 我係高登一直都無乜人氣
呢幾個月叫開始有人識，係因為紙言同page...

who care

WFC?

浸大IT原來咁能廢，以後都唔好推薦親戚朋友讀

如果而家又有律師信想寄俾LIHKG，會寄去邊呢唔知

成也風雲 敗也風雲

五毛呢 高登多好撚柒多
兩舊屎我情願食5p屎都唔想大陸狗既野

租server係美帝我都想知班港豬律師點send信俾侵侵

見到早洩嗰名我會負評上一頁

當呢到完全取代高登個陣
啲五毛咪又係湧入嚟

利申中立兩邊走

我又唔太想高登完全收皮

Keep住而家3:1個出post量比例已經好夠
留番個場俾洪非凡

希望各位手足飲水思源。撐牙祖

貨款 係咪 accounts payable

大家返去啦

高登改左過左30日仲可以推上第一頁

6. 迅速交人

Isp email始終比sms有效阻止五毛
而且高登仲可以用中聯辦email註冊
你諗下就知幾撚危險

得咁小人上
個server 想唔順都唔得啦

sms咁易開,五毛無限分身

考古撚

屹立不倒

牙JOE幾時send email過黎promo你老婆老母

BU CS? 接freelance賺錢? 即係Technical skill有返咁上下
對住我哋就話, 唔識打中文字呀, 呢樣唔知嗰樣唔識
重有個論壇技術咁落後, 又冇sense要改善, 成個外行人咁
佢咁鍾意講大話, 邊樣先真?

硬淨又解ban?

不了。

信早洩？不了！

佢呢篇專訪
個劇本度咗幾耐
唔夠一陣又出篇專訪玩煽情

算鳩數吧啦
高登之所以成為傳奇
唔係因為高登
係因為高登的會員

等於香港
香港曾經風光係因為本土香港人
唔係新香港人或者死五毛

事情過去就過去咗
收皮啦高登

收皮啦

辛苦曬佢啦，可以退休享清福

Bug liu

連燈冇ban過人

雨狗

唔係好撚淡定架咩？唔係睇死連登仔會回巢架咩？
執柒左去啦撚頭

聽食樹皮啦屌你死草泥馬

系你老母呀柒頭，字都未撚識打係度9up，瞓撚醒未呀屌你老母